罷工的作用

想認真研究下罷工的作用。
實事求是，大家理性討論下。
見啲學生舉晒牌話＂你們肯罷工，我地駛乜衝＂，係好眼濕濕的。
但罷工既影響係邊度？

前提：如果大部份打工仔都罷工，當然有影響，正如每個香港人肯比一個月糧我，我都變富豪啦。但呢樣係冇可能，因為藍，綠陣營已經唔少人。

罷工的話有幾個senarios.
1. 公司黃，員工黃
- 員工冇後果, 公司生產力降低, 降低黃公司競爭力
2. 公司黃, 員工藍
- 藍員工放多日假, 公司生產力降低 , 降低黃公司競爭力
3. 公司藍，員工黃
- 員工一定要攞假或nopay, 除非能令公司停頓, 否則公司成本冇影響. 但員工後果可大可少, 小則影響前途, 大則影響飯碗
4. 公司藍，員工藍
- skip
5. 自己生意，自僱（黃）
- 生產力降低 , 競爭力降低

明白罷工同絕食係一樣, 先傷己後傷人. 問題係, 要傷到人係要罷到咩地步.
以絕食為例, 如果有人同你講, 我每星期絕食8個鍾. 你踢佢返火星啦.
要絕到二三十日, 可能先會開始有noise.

罷工, 一日半日, 完全只係留係傷己既階段, 甚或乎罷一個星期, 如果只係黃員工罷, 都唔能夠帶來實質影響 (影響一定比地鐵停運細)
但學生太熱血, 結果不斷係和你塞比狗咬. 我作為一個打工仔, 返少一日工對工作真係冇影響. 但唔返工, 就會比人落mark. 而隔離team條藍屍, 返到工都唔係做野, 只係周圍share佢啲文宣, 但升職就有佢份冇我份. 我正正有啲藍同事, 罷工日阻到佢, 不斷係咁屌, 但返到工又唔係做野, 只係係啲whatsapp group係咁出聲屌, 我仲覺得佢實際上好enjoy有藉口遲返添. 我相信打工仔心裡有數知我講乜.

咁係咪唔罷工? 我唔知. 但我知道, 如果要罷工一定要用工會會員身分.
1. 名正言順. 香港有罷工權, 但要有工會組織, 唔係你話罷工就叫罷工
2. 有焦點. 唔係個個罷工人地都知你罷工. 大部份去到果條team既層面已經吸收晒. 惟一會收集有幾多人罷工既消息, 都係上層用來清算用. 但工會係可以發聲明, 同統計, 等社會知道呢件事發生緊. 唔係一班人偷懶唔返工
3. 罷工唔代表休息. 工會應組織會員在罷工日參加會議, 決定下一步計劃. 而唔係下星期一罷工呀? 咁我係屋企訓成日.
4. 罷工唔應該和交通扯上關係. 無可否認, 阻地鐵封路破壞交通燈已經成為非抗爭者攻擊的有力藉口. 黃人當然唔割. 但每每被問到做來有乜好處, 似乎未可以有一捶定音既有力說法.

不過兄弟爬山, 學梁天琦話齋, 你覺得有用既就去做. 只係希望大家一定要不停思考點先係有用. 我唔想啲細路因為口號送頭, 畢竟佢地未有社會經驗. 對罷工既了解未夠透徹.

重點係罷幾耐
罷一兩日就好似之前咁 無咩影響
如果長時間罷到就可以攬炒

返工先有用

對.. 但到現時為止既組織都係一日起兩日止.
如果要做到攬炒, 單靠黃絲係做唔到. 因為企業會係炒之前先郁左黃絲手足. 香港冇外國果種工會意識 (即係工會決定做, 你唔可以唔做, 工會亦都會保護你). 係香港, 一個黃手足如果自法罷工一星期, 佢已經會收大信封.
所以淺黃, 有家累既, 等錢開飯既都冇可能揀呢條路.

罷工係令個社會收皮
同時收自己皮
次次罷得果一日
仲要分職業介別
第一次見咁撚戇鳩嘅罷工
指定埋一期3罷仲要得嗰一兩日
之後仲要好大愛咁話運輸醫療唔可以罷工對唔住
咁就知道係香港係冇撚用
現實就係港豬太撚多
依班人根本唔會同你講民主
你只有寄望共產黨收返香港
再起間焚化爐係佢屋企隔離佢先可能會醒

自稱黃但係又話罷工冇用
減低競爭力
當前線衝緊嗰陣你班人係後面就個個散水
口講話攬炒
但係你連餓死自己嘅決心都冇
最好就你繼續返工賺錢移民
比班細路自己衝
班細路最錯就係當左你班仆街係自己友

所以要分析罷工作用，唔係叫句口號出來就得。
同意罷工係令個社會收皮同時收自己皮
再仔細啲係自己先收皮，先再觀望個社會收唔收到皮。

但呢個方針就同咩黃色經濟圈完全相反方向。所以，各有各做就反而自傷矛盾。

要攬炒罷工係咪最有效？如果你有過半香港人罷就係。得兩三成都冇用，何況而家連１％都冇。
舉例，中環區斷一線光纖既攬抄影響一定大過你100人罷工。

亦唔好話罷工最安全，低成本，和理非首選。對好多和理非來講，罷工成本一啲都唔低。係公司地位唔重要既，佢返唔返工都冇分別，係公司地位重要既，罷工既成本可以好誇張。唔係話有成本就唔駛做咩？都要睇有冇作用。如果做左，收唔到效果，餓死自己，又破壞其他計劃，就會令好多人猶豫。

當然你話，如果個個都肯餓死自己先咪得囉，鬼唔知呀媽係女人咩。雞同雞蛋問題，如果個個香港人比一個月糧我，我都變富豪啦。

講到尾咪又係自閪私
又想玩啲冇成本嘅抗爭
繼續念力抗共啦你
咁多次罷工都仲未係全民
你又知全民罷工冇用？
搞清楚咩係全民先啦
噏埋啲九唔搭八嘅比喻